\section{Lisboa Ground}
\begin{description}
    \item[VATSIM Callsign] LPPT\_GND LPPT\_1\_GND
    \item[Callsign] Lisboa Ground
    \item[Facility] GND
    \item[Frequência] 121.750
\end{description}

\subsection{Responsabilidades}
\subsubsection{\textit{Pushback}}
Autoriza \textit{pushback} de acordo com os \textit{slots} de saída definidos na \textit{tag} pelo \textit{delivery}. Este último irá colocar na \textit{tag} de todos os aviões a hora de \textit{slot} atribuída. Apenas aeronaves com esta informação estão autorizadas a \textit{pushback}, todas as outra deverão ser encaminhadas para o \textit{delivery}/deverão esperar enquanto o controlador de \textit{ground} coordena com o de \textit{delivery}. 
Caso o aeroporto esteja congestionado não deverão ser autorizados \textit{pushback} muito antes da hora de slot.

\subsubsection{\textit{Taxi}}
Garantir que a sequência definida pelo delivery é respeitada, e que as aeronaves cheguem aos pontos de espera na sequência certa. Assim que o \textit{taxi} for iniciado a hora de \textit{slot} deverá ser removida da \textit{tag} e substituída pelo posição da aeronave na sequência.

\textit{Nota: Certamente teremos pilotos para todas as velocidades, uns mais rápidos, outros menos rápidos. Não se pretende exactamente parar o aeroporto para respeitar a sequência, basta apenas dar prioridade ao numero de sequência mais baixo que temos em mão.}
